%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage{2021-pablo-paternault}

\usepackage[
	a5paper,
	includehead,
	margin=10mm,
	]{geometry}
\usepackage{2021-pablo-devoir}
\fancyhead[L]{\textsc{Math 2\up{de}{}}}
\fancyhead[C]{\textsc{DS \no5 --- A}}
\fancyhead[R]{\oldstylenums{7/01/21}}
\fancyfoot[C]{}

\begin{document}
\begin{exercice}[4 points]
  Dans sa publication \emph{Emploi, chômage, revenus du travail, édition 2019 - Insee Références}, l'\textsc{Insee} (Institut National de la Statistique et des Études Économiques) donne les informations suivantes sur les salaires annuels de l'ensemble des salariés français en 2015 :

  \begin{itemize}
    \item premier quartile $Q1$ : \numprint{9250} € ;
    \item médiane : \numprint{18370} € ;
    \item troisième quartile $Q3$ : \numprint{26070} €.
  \end{itemize}
  
  Recopiez et complétez les phrases suivantes.

  \begin{enumerate}
    \item Environ \blanc{25 \%} des salariés français touche plus de \numprint{26070} € par an.
    \item Environ \blanc{la moitié} des salariés français touche moins de \numprint{18370} € par an.
    \item Environ la moitié des salariés français touche entre \blanc{9250} et \blanc{26070} € par an.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[4 points]
  \begin{em}
    Dans cet exercice, vous pouvez faire tous les calculs à la calculatrcie, sans justification.
  \end{em}

  L'année passée, Django et Donna ont appris la guitare. Pour se motiver, ils ont compté, toute l'année, le temps passé à s'entraîner chaque semaine.

  Voici les données de Django.

  \begin{center}
  \begin{tabular}{l*{11}{|c}}
    Pratique (h) & 0 & 0,5 & 1 & 1,5 & 2 & 2,5 & 3 & 3,5 & 4 & 4,5 & 5 \\
    \hline
    Nombre de semaines & 2&1&5&6&7&6&8&5&7&3&2\\
  \end{tabular}
\end{center}
  \begin{em}
    Lecture : Cette année, Django a fait de la guitare 2 heures par semaine pendant 7 semaines.
  \end{em}

\begin{enumerate}
  \item Calculer la moyenne et l'écart-type du temps de pratique de la guitare de Django.
  \item D'autre part, on a calculé les indicateurs suivants pour Donna (en heure par semaine) :
     Moyenne : \SI{3,2}{h} ; Écart-type : \SI{2,5}{h}.

    Comparez les pratiques d'entraînement de Django et Donna.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[2 points]
% TODO Inclure une question où la transformation n'est pas linéaire.
Une entraîneuse de course d'orientation prépare une course pour des enfants de moins de 10 ans. Elle mesure l'ensemble des étapes, et observe que la distance entre deux balises mesure \SI{237}{m} en moyenne.

L'entraînement suivant concerne des enfants plus agés, et elle écarte les balises : elle double la longueur de chaque étape, puis ajoute \SI{50}{m}.

Quelle est la nouvelle moyenne des distances entre les balises ?
\end{exercice}

\end{document}
